隔牆有耳：二哥變暴徒？ 人民網︰港警製亂 - 李八方

隔牆有耳：二哥變暴徒？
人民網︰港警製亂 - 李八方

人民網fb專頁噚日登咗鄧炳強落場「驅散」示威者嘅相片，仲配上「全力以赴 止暴製亂」八字，網民議論紛紛。

author
專欄作家 : 李八方

八方噚日出咗警隊二哥、警務處副處長鄧炳強張全副武裝親自落場「驅散」示威者嘅相，原來唔只藍絲要幫佢搞造神運動，連北京都出手！官方人民網fb專頁噚日都登咗鄧炳強呢張威威相，不過張相搞錯少少嘢，令鄧炳強由警隊未來一哥，變成差人口中嘅「暴徒」！

網民︰講出搞亂香港真兇

話說人民網喺二哥嗰張威武相配上八隻大字︰全力以赴 止暴製亂！止暴製亂？大家冇睇錯，係「製亂」而唔係「制亂」，即係話二哥製造暴亂，咁咪即係變咗差人口中嘅「暴徒」？呢張相立即俾人瘋傳，有網民話明顯整呢張圖嘅係強國人，殘體字轉正體字，就「製」、「制」不分，搞出大笑話！

不過網民留言仲搞嘢，有人話乜今次官媒竟然講真話，講出搞亂香港真兇！又有人話支持警察嘅人一向唔識字，有乜咁出奇，亦有人講人民網講出差人全力以赴製亂，講出港人心聲！有咁多香港人大讚官媒有良心，怕且少有！不過大家唔使諗住去睇，又或留言撐下人民網，因為個po好快俾人刪咗，完全係毀屍滅迹嗰種，咁都係嘅，如果唔刪文，鄧炳強由警隊未來一哥變成「暴徒」，真係情何以堪呢？

李八方

AppleDaily

借位一用，唔好意思

P牌廢中推唔郁，手足幫幫手！

我正式宣布《我愛美貨》行動開始！

擴大黃色經濟圏 救香港！救手足！#HongKongLoveUScrops

樽頸突破！11 11 黎明行動 7:00 18區集合 行動強制罷工！

簡體字轉繁體字工具手筆

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

只捕製亂

呢d咪叫文盲囉，唔識正體字扮識

7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行，1930秀茂坪和你唱
8/11(Fri): 0700旺角和你返學，0745 港九新界和你返工，1230遮打快閃，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1800金鐘全港祈禱集氣大會
10/11(Sun): 1045中環和平紀念日紀念活動，1400周日和你Shop，1400屯門大遊行
17/11(Sun): 1900愛丁堡東歐巨變30周年集會

香港人抗爭日程表

以暴製亂
好襯佢地

文盲就繼續用殘體字啦
殘體字轉正體字咪會咁柒
皇後大道中, 幹果之類

殘體字真係遺禍人間